[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về doanh nghiệp tư nhân là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Doanh nghiệp tư nhân chịu trách nhiệm hữu hạn trong kinh doanh."
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây KHÔNG đúng với hộ kinh doanh?",
    "answer": "Tên riêng của Hộ kinh doanh không được trùng với tên riêng của Hộ kinh doanh đã đăng ký trong phạm vi tỉnh"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Quyết định tuyên bố doanh nghiệp, hợp tác xã bị phá sản được tiến hành:",
    "answer": "vào thời điểm nào phụ thuộc vào tình trạng của con nợ."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Cổ phần ưu đãi biểu quyết của cổ đông sáng lập sau thời hạn 3 năm kể từ ngày công ty được cấp Giấy chứng nhận đăng ký kinh doanh sẽ xử lý như thế nào?",
    "answer": "Phải chuyển đổi thành cổ phần phổ thông."
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty TNHH hai thành viên trở lên, cuộc họp Hội đồng thành viên lần thứ hai được coi là hợp lệ:",
    "answer": "khi có số thành viên dự họp sở hữu ít nhất 50% vốn điều lệ; tỷ lệ cụ thể do Điều lệ công ty quy định."
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc họp Đại hội đồng cổ đông lần thứ nhất không đủ điều kiện tiến hành thì có thể triệu tập lần thứ hai trong thời hạn nào sau đây?",
    "answer": "30 ngày, kể từ ngày dự định họp lần thứ nhất."
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty cổ phần, cuộc họp Đại hội đồng cổ đông lần thứ nhất được coi là hợp lệ:",
    "answer": "khi có số cổ đông dự họp đại diện ít nhất 51% tổng số cổ phần có quyền biểu quyết, tỷ lệ cụ thể do Điều lệ công ty quy định."
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Việc tiến hành thủ tục phá sản tại Toà án nhân dân do",
    "answer": "1 hoặc 3 Thẩm phán được quyết định tuỳ theo từng thủ tục phá sản."
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Tháng 7/2015, một thành viên cam kết góp vốn vào một công ty TNHH hai thành viên trở lên bằng một ngôi nhà. Theo quy định của luật Doanh nghiệp 2014, quyền sở hữu ngôi nhà này:",
    "answer": "phải được làm thủ tục chuyển thành quyền sở hữu của công ty sau khi công ty được cấp đăng ký doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây KHÔNG đúng với hộ kinh doanh?",
    "answer": "Đăng ký kinh doanh tại nhiều địa điểm trong phạm vi một huyện, quận, thị xã thuộc tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương."
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Nếu hết thời hạn 30 ngày kể từ ngày có yêu cầu triệu tập cuộc họp Đại hội đồng cổ đông mà Hội đồng quản trị không triệu tập, thì quyền triệu tập cuộc họp Đại hội đồng cổ đông sẽ thuộc về:",
    "answer": "Ban Kiểm soát."
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên do một tổ chức đầu tư vốn thành lập và làm chủ sở hữu. Chủ sở hữu công ty KHÔNG có quyền nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định giảm vốn điều lệ của công ty."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": ". Trong thời hạn bao nhiêu ngày làm việc kể từ ngày kết thúc thời hạn niêm yết, chủ nợ và DN, HTX mất khả năng thanh toán có quyền đề nghị thẩm phán xem xét lại danh sách chủ nợ:",
    "answer": "5 ngày"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty TNHH hai thành viên trở lên, cuộc họp Hội đồng thành viên lần thứ ba được coi là hợp lệ:",
    "answer": "không phụ thuộc số thành viên dự họp và số vốn điều lệ được đại diện bởi số thành viên dự họp."
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên do một tổ chức đầu tư vốn thành lập và làm chủ sở hữu. Chủ sở hữu công ty KHÔNG có những quyền nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định giảm vốn điều lệ của công ty."
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Thẩm quyền quyết định thời hạn và thủ tục trả cổ tức của công ty cổ phần thuộc về:",
    "answer": "Hội đồng quản trị."
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Trong số các nhận định sau đây, nhận định nào về công ty cổ phần là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Cổ đông phải chịu trách nhiệm đối với các nghĩa vụ tài sản của công ty bằng toàn bộ tài sản của mình."
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời hạn bao nhiêu ngày làm việc kể từ ngày nhận được Quyết định trả lại đơn yêu cầu mở thủ tục phá sản của TAND, người yêu cầu mở thủ tục phá sản có quyền đề nghị xem xét lại với chánh án TAND đã ra quyết định trả lại đơn yêu cầu:",
    "answer": "3 ngày"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật Doanh nghiệp 2014 thành viên hợp danh của công ty hợp danh là:",
    "answer": "chỉ có thể là cá nhân."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Luật Phá sản được áp dụng đối với:",
    "answer": "hợp tác xã."
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Luật Phá sản KHÔNG được áp dụng đối với:",
    "answer": "hộ kinh doanh."
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, đặc điểm nào KHÔNG đúng với doanh nghiệp tư nhân?",
    "answer": "Chủ doanh nghiệp tư nhân không được thuê người khác quản lý, điều hành hoạt động kinh doanh."
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên có chủ sở hữu là cá nhân được áp dụng cơ cấu tổ chức quản lý nào dưới đây?",
    "answer": "Chủ tịch công ty, Giám đốc hoặc Tổng giám đốc."
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây KHÔNG đúng với hộ kinh doanh?",
    "answer": "Sử dụng không quá mười hai lao động."
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp tư nhân M do ông N làm chủ đang sử dụng một số tài sản thuộc sở hữu của ông N. Theo pháp luật hiện hành, ông N phải làm thủ tục chuyển quyền sở hữu cho doanh nghiệp tư nhân M đối với:",
    "answer": "không phải làm thủ tục này đối với các tài sản trên."
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Hội nghị chủ nợ chỉ có thể được tiến hành khi:",
    "answer": "có số chủ nợ tham gia đại diện cho ít nhất 51% tổng số nợ không có bảo đảm"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về công ty hợp danh là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Thành viên hợp danh có thể là cá nhân hoặc tổ chức."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Ông Nguyễn Xuân Hoà là thành viên Hội đồng quản trị của Công ty cổ phần tài chính LALIMA có 80% vốn sở hữu nhà nước. Theo pháp luật hiện hành, ông Hoà bị cấm thực hiện việc nào trong số các việc sau đây?",
    "answer": "Không có việc nào bị cấm."
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật hiện hành, nhà đầu tư chịu trách nhiệm vô hạn trong kinh doanh là:",
    "answer": "thành viên hợp danh công ty hợp danh."
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Trong số những địa chỉ sau đây, địa chỉ nào bắt buộc phải có đối với việc đăng ký doanh nghiệp của một doanh nghiệp?",
    "answer": "Trụ sở chính."
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Tên nào dưới đây khi đặt cho doanh nghiệp có thể được chấp nhận?",
    "answer": "Công ty cổ phần Hoa Sen."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên áp dụng cơ cấu tổ chức quản lý: Hội đồng thành viên, Giám đốc, Kiểm soát viên. Theo bạn, chức vụ Chủ tịch hội đồng thành viên được quyết định như thế nào?",
    "answer": "Do chủ sỡ hữu công ty bổ nhiệm hoặc do các thành viên của Hội đồng thành viên bầu."
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên có chủ sở hữu là tổ chức áp dụng cơ cấu tổ chức quản lý gồm có: Chủ tịch công ty, Giám đốc, kiểm soát viên. Trường hợp này, Giám đốc (tổng giám đốc) công ty sẽ:",
    "answer": "được Chủ tịch công ty bổ nhiệm với nhiệm kỳ không quá 5 năm."
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty TNHH hai thành viên trở lên, cuộc họp Hội đồng thành viên lần thứ nhất không đủ điều kiện tiến hành thì có thể triệu tập lần thứ hai trong thời hạn nào sau đây?",
    "answer": "15 ngày, kể từ ngày dự định họp lần thứ nhất."
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Một nhà đầu tư dự định thành lập một doanh nghiệp, đặt trụ sở chính tại quận Đống Đa, thành phố Hà Nội. Nơi nộp hồ sơ đăng ký doanh nghiệp là:",
    "answer": "cơ quan đăng ký kinh doanh thành phố Hà Nội."
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Loại hình doanh nghiệp nào trong các loại hình doanh nghiệp sau đây được hành nghề quản lý, thanh lý tài sản trong quá trình quyết giải quyết phá sản:",
    "answer": "Công ty hợp danh"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Người có nghĩa vụ nộp đơn yêu cầu mở thủ tục phá sản đối với công ty hợp danh là:",
    "answer": "thành viên hợp danh."
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, thời hạn cơ quan đăng ký kinh doanh cấp huyện cấp Giấy chứng nhận đăng ký kinh doanh cho hộ kinh doanh kể từ ngày nhận hồ sơ là :",
    "answer": "3 ngày làm việc."
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan có thẩm quyền tiếp nhận hồ sơ đăng ký doanh nghiệp của doanh nghiệp là?",
    "answer": "Phòng đăng ký kinh doanh cấp tỉnh."
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây về hộ kinh doanh là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Sử dụng một con dấu."
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng thành viên Công ty TNHH Hoa Lan thông qua quyết định dưới hình thức lấy ý kiến bằng văn bản. Theo Luật doanh nghiệp 2014 Quyết định của Hội đồng thành viên công ty sẽ được thông qua khi đáp ứng tỷ lệ:",
    "answer": "được số thành viên đại diện cho ít nhất 75% vốn điều lệ chấp thuận."
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Chủ sở hữu Công ty TNHH một thành viên là tổ chức được thực hiện điều gì dưới đây?",
    "answer": "Rút vốn bằng cách chuyển nhượng một phần hoặc toàn bộ số vốn điều lệ cho tổ chức hoặc cá nhân khác."
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Luật Phá sản, sau khi có quyết định tuyên bố phá sản doanh nghiệp, chủ thể nào sau đây KHÔNG được miễn trừ nghĩa vụ trả nợ?",
    "answer": "Chủ doanh nghiệp tư nhân."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty TNHH một thành viên, quyết định của Hội đồng thành viên đối với những vấn đề không phải là sửa đổi, bổ sung điều lệ công ty, tổ chức lại công ty, chuyển nhượng vốn điều lệ của công ty được thông qua với điều kiện:",
    "answer": "phải được hơn 1/2 tổng số thành viên dự họp chấp thuận."
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Một công ty TNHH hai thành viên trở lên tiến hành họp Hội đồng thành viên để quyết định bán một tài sản có giá trị lớn hơn 50% tổng giá trị tài sản được ghi trong báo cáo tài chính gần nhất của công ty. Theo Luật doanh nghiệp 2014, cần tỷ lệ nào để quyết định của Hội đồng thành viên được thông qua?",
    "answer": "Được số phiếu đại diện cho ít nhất 75% tổng số vốn góp của các thành viên sự họp chấp thuận."
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên áp dụng cơ cấu tổ chức quản lý: Hội đồng thành viên, Giám đốc, Kiểm soát viên. Cuộc họp Hội đồng thành viên được tiến hành với điều kiện nào dưới đây?",
    "answer": "Phải có ít nhất 2/3 tổng số thành viên tham dự."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Tháng 10/2015, một thành viên cam kết góp vốn vào một công ty TNHH hai thành viên trở lên bằng một ngôi nhà. Theo quy định của luật Doanh nghiệp 2014, quyền sở hữu ngôi nhà này:",
    "answer": "Phải được làm thủ tục chuyển thành quyền sở hữu của công ty sau khi công ty được cấp đăng ký doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về công ty hợp danh là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Các thành viên chịu trách nhiệm đối với các nghĩa vụ của công ty bằng toàn bộ tài sản của mình."
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng quản trị của công ty cổ phần KHÔNG có những quyền và nhiệm vụ nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định mua lại trên 10% tổng số cổ phần đã bán của mỗi loại."
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, một cá nhân công dân Việt Nam có quyền thành lập hộ kinh doanh khi :",
    "answer": "đủ 18 tuổi."
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên do một cá nhân đầu tư toàn bộ vốn điều lệ và đóng vai trò làm chủ sở hữu công ty. Theo bạn, chủ sở hữu công ty KHÔNG có quyền nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định giảm vốn điều lệ của công ty."
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Quyết định sửa đổi, bổ sung Điều lệ của công ty TNHH một thành viên có Hội đồng thành viên:",
    "answer": "phải được Hội đồng thành viên thông qua với ít nhất ba phần tư số thành viên dự họp tán thành."
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp nào có chế độ chịu trách nhiệm vô hạn?",
    "answer": "Công ty hợp danh."
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội đồng cổ đông thông qua các quyết định thuộc thẩm quyền bằng hình thức:",
    "answer": "biểu quyết tại cuộc họp và lấy ý kiến bằng văn bản."
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật hiện hành, điều kiện về vốn để thành lập doanh nghiệp là:",
    "answer": "đối với những trường hợp pháp luật quy định mức vốn tối thiểu để thành lập doanh nghiệp (vốn pháp định), vốn đăng ký không thấp hơn mức vốn pháp định. Ngoài những trường hợp này, người đầu tư được thành lập doanh nghiệp với bất kỳ mức vốn đăng ký nào."
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật hiện hành, nhà đầu tư chịu trách nhiệm hữu hạn trong kinh doanh là:",
    "answer": "cổ đông công ty cổ phần."
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên Hoa Mơ ký hợp đồng thế chấp bằng giá trị quyền sử dụng đất để vay tiền phục vụ nhu cầu kinh doanh tại Ngân hàng thương mại cổ phần quân đội (MB). Nếu có quy định khác nhau trong các văn bản sau thì luật nào được ưu tiên áp dụng trước?",
    "answer": "Luật các tổ chức tín dụng 2010."
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Trong số những người sau, người nào KHÔNG được thành lập và quản lý doanh nghiệp?",
    "answer": "Một người 17 tuổi."
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty cổ phần, cuộc họp Đại hội đồng cổ đông lần thứ ba được coi là hợp lệ:",
    "answer": "không phụ thuộc vào tổng số phiếu biểu quyết của các cổ đông dự họp."
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH hai thành viên trở lên muốn tăng vốn điều lệ bằng hình tiếp nhận thêm thành viên mới. Nếu điều lệ công ty không có quy định khác, việc tăng vốn này phải theo quy định nào?",
    "answer": "Được Hội đồng thành viên chấp thuận."
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, Phòng đăng ký kinh doanh phải cấp Giấy chứng nhận đăng ký doanh nghiệp hoặc thông báo yêu cầu sửa đổi, bổ sung hồ sơ đăng ký doanh nghiệp trong thời hạn:",
    "answer": "3 ngày làm việc kể từ ngày nhận hồ sơ hợp lệ."
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây KHÔNG đúng với hộ kinh doanh?",
    "answer": "Chỉ được đăng ký một hộ kinh doanh trong phạm vi tỉnh, thành phố thuộc trung ương."
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp nào sau đây, khi thành lập nhà đầu tư KHÔNG phải thực hiện việc chuyển quyền sở hữu đối với tài sản cho doanh nghiệp:",
    "answer": "doanh nghiệp tư nhân."
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Công ty cổ phần M và công ty TNHH cơ khí N thoả thuận cùng góp vốn để thành lập một doanh nghiệp mới là KX. Vậy KX thuộc loại hình doanh nghiệp nào trong số dưới đây?",
    "answer": "Công ty TNHH hai thành viên trở lên."
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Công ty cổ phần phải có Ban Kiểm soát nếu:",
    "answer": "công ty có cổ đông là tổ chức sở hữu trên 50% tổng số cổ phần của công ty."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan quản lý trong công ty cổ phần là:",
    "answer": "Hội đồng quản trị."
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Tên nào dưới đây khi đặt cho doanh nghiệp có thể được chấp nhận?",
    "answer": "Doanh nghiệp tư nhân Hoa Mơ."
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Tháng 7/2016, một nhà đầu tư dự định thành lập một doanh nghiệp, đặt trụ sở chính tại quận Đống Đa, thành phố Hà Nội. Nơi nộp hồ sơ đăng ký doanh nghiệp là:",
    "answer": "cơ quan đăng ký kinh doanh thành phố Hà Nội."
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "A, B, C cùng nhau thành lập một công ty TNHH hai thành viên trở lên chuyên kinh doanh về đồ gốm sứ. Hồ sơ đăng ký doanh nghiệp KHÔNG gồm có giấy tờ nào dưới đây?",
    "answer": "Văn bản xác nhận vốn pháp định."
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Ngành, nghề kinh doanh có điều kiện và điều kiện kinh doanh KHÔNG thể được quy định trong loại văn bản pháp luật nào sau đây?",
    "answer": "Quyết định của Chủ tịch nước."
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty TNHH một thành viên, quyết định của Hội đồng thành viên có giá trị pháp lý kể từ thời điểm nào?",
    "answer": "Kể từ ngày được thông qua, trừ trường hợp Điều lệ công ty có quy định khác"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Công ty cổ phần Hoa Việt chuyên kinh doanh về lữ hành quốc tế, khi ký kết hợp đồng với khách du lịch, nếu có quy định khác nhau trong các văn bản sau (về hình thức của hợp đồng) thì luật nào được ưu tiên áp dụng trước?",
    "answer": "Luật Du lịch 2005."
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Chủ doanh nghiệp tư nhân:",
    "answer": "có quyền thành lập, tham gia thành lập công ty trách nhiệm hữu hạn một thành viên, công ty trách nhiệm hữu hạn hai thành viên trở lên, công ty cổ phần."
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, đặc điểm nào KHÔNG đúng với công ty hợp danh?",
    "answer": "Công ty hợp danh không có tư cách pháp nhân."
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Điều lệ của một công ty cổ phần KHÔNG được qui định nội dung nào dưới đây?",
    "answer": "Thành viên Hội đồng quản trị có 15 người."
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về doanh nghiệp tư nhân là đúng?",
    "answer": "Trong mọi trường hợp, đại diện theo pháp luật của doanh nghiệp tư nhân là chủ doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng quản trị của công ty cổ phần KHÔNG có những quyền và nhiệm vụ nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định việc tổ chức lại, giải thể công ty."
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty cổ phần, cuộc họp Hội đồng quản trị của công ty cổ phần được coi là hợp lệ nếu:",
    "answer": "có ít nhất 3/4 tổng số thành viên tham dự."
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật hiện hành, nơi đăng ký doanh nghiệp của doanh nghiệp là:",
    "answer": "phòng đăng ký kinh doanh tỉnh, thành phố nơi đặt trụ sở chính."
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên do một tổ chức đầu tư vốn thành lập và làm chủ sở hữu. Chủ sở hữu công ty KHÔNG có quyền nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định giảm vốn điều lệ của công ty."
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về công ty hợp danh là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Không có tư cách pháp nhân."
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty TNHH hai thành viên trở lên, cuộc họp Hội đồng thành viên lần thứ hai không đủ điều kiện tiến hành thì có thể triệu tập lần thứ ba trong thời hạn nào sau đây?",
    "answer": "10 ngày, kể từ ngày dự định họp lần thứ hai."
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Sauk hi có quyết định mở thủ tục phá sản, Doanh nghiệp, HTX được thực hiện hoạt động nào trong các hoạt động sau:",
    "answer": "Tiếp tục hoạt động kinh doanh nhưng phải chịu sự giám sát của thẩm phán và quản tài viên, doanh nghiệp quản lý, thanh lý tài sản"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Chủ sở hữu Công ty TNHH một thành viên có trách nhiệm thế nào?",
    "answer": "Chủ sở hữu công ty chịu trách nhiệm về các khoản nợ và nghĩa vụ tài sản khác của công ty trong phạm vi số vốn điều lệ của công ty."
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Trong số các nhận định sau đây, nhận định nào về công ty cổ phần là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Cổ đông phải chịu trách nhiệm đối với các nghĩa vụ tài sản của công ty bằng toàn bộ tài sản của mình."
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Bà Hương cùng các thành viên khác thành lập công ty cổ phần Hương Thơm. Theo bạn, bà Hương phải chịu trách nhiệm như thế nào đối với các khoản nợ và nghĩa vụ tài sản khác của công ty?",
    "answer": "Bằng toàn bộ số vốn đã góp vào công ty."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về doanh nghiệp tư nhân là đúng?",
    "answer": "Trong mọi trường hợp, đại diện theo pháp luật của doanh nghiệp tư nhân là chủ doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng thành viên công ty trách nhiệm hữu hạn hai thành viên trở lên:",
    "answer": "Định kì theo quy định trong Điều lệ công ty nhưng ít nhất mỗi năm phải họp 1 lần."
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Cơ cấu tổ chức quản lý của công ty trách nhiệm hữu hạn một thành viên là tổ chức, khi tổ chức này chỉ định một người làm đại diện theo uỷ quyền là:",
    "answer": "Chủ tịch công ty, Giám đốc hoặc Tổng giám đốc và Kiểm soát viên."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "TB Những người nào trong những người sau đây được cấp chứng chỉ hành nghề Quản tài viên:",
    "answer": "Kiểm toán viên"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Đơn yêu cầu mở thủ tục phá sản KHÔNG có các giấy tờ nào trong số các giấy tờ sau:",
    "answer": "Các hợp đồng doanh nghiệp đang thực hiện"
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về doanh nghiệp tư nhân là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Doanh nghiệp tư nhân chịu trách nhiệm hữu hạn trong kinh doanh."
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây KHÔNG đúng với hộ kinh doanh?",
    "answer": "Đăng ký kinh doanh tại nhiều địa điểm trong phạm vi một huyện, quận, thị xã thuộc tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương."
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận được thông báo về việc nộp lệ phí phá sản, tạm ứng chi phí phá sản người nộp đơn yêu cầu mở thủ tục phá sản phải thực hiện việc nộp lệ phí phá sản, tạm ứng chi phí phá sản:",
    "answer": "15 ngày."
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây KHÔNG đúng với hộ kinh doanh?",
    "answer": "Sử dụng một con dấu."
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, tên riêng hộ kinh doanh không được trùng với tên riêng của hộ kinh doanh đã đăng ký trong phạm vi :",
    "answer": "một huyện, quận, thị xã thuộc tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương."
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Việc tiến hành thủ tục phá sản tại Toà án nhân dân do:",
    "answer": "1 hoặc 3 thẩm phán giải quyết theo sự phân công của Chánh án TAND."
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, Phòng đăng ký kinh doanh phải cấp Giấy chứng nhận đăng ký doanh nghiệp hoặc thông báo yêu cầu sửa đổi, bổ sung hồ sơ đăng ký doanh nghiệp trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận hồ sơ hợp lệ?",
    "answer": "3 ngày làm việc."
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty TNHH một thành viên, quyết định của Hội đồng thành viên đối với những vấn đề như: sửa đổi, bổ sung điều lệ công ty, tổ chức lại công ty, chuyển nhượng vốn điều lệ của công ty được thông qua với điều kiện:",
    "answer": "phải được ít nhất 3/4 tổng số thành viên dự họp chấp thuận."
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH hai thành viên trở lên có đặc điểm:",
    "answer": "có tư cách pháp nhân."
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Tên nào dưới đây khi đặt cho doanh nghiệp có thể được chấp nhận?",
    "answer": "Sử dụng tên cơ quan nhà nước, đơn vị vũ trang nhân dân, tên của tổ chức chính trị, tổ chức chính trị - xã hội, tổ chức chính trị xã hội - nghề nghiệp, tổ chức xã hội, tổ chức xã hội - nghề nghiệp để làm toàn bộ hoặc một phần tên riêng của doanh nghiệp, trừ trường hợp có sự chấp thuận của cơ quan, đơn vị hoặc tổ chức đó."
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty cổ phần, quyết định tại cuộc họp Hội đồng quản trị được thông qua với điều kiện:",
    "answer": "được đa số thành viên dự họp chấp thuận trừ trường hợp Điều lệ công ty quy định tỉ khác cao hơn"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Trong quá trình hoạt động, công ty TNHH một thành viên KHÔNG được thực hiện điều gì dưới đây?",
    "answer": "Phát hành cổ phần."
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng quản trị của công ty cổ phần KHÔNG có những quyền và nhiệm vụ nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định loại cổ phần và tổng số cổ phần của từng loại được quyền chào bán."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Công ty cổ phần Hoa Hồng và công ty TNHH Hoa Mai dự định cùng nhau góp vốn để thành lập một doanh nghiệp mới. Doanh nghiệp mới sẽ là loại hình doanh nghiệp nào dưới đây?",
    "answer": "Công ty TNHH hai thành viên trở lên."
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn đề nghị xem xét lại, kháng nghị quyết định tuyên bố DN, HTX phá sản là bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận được quyết định, hoặc được thông báo hợp lệ quyết định tuyên bố DN, HTX phá sản:",
    "answer": "15 ngày"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Các cổ đông sáng lập trong công ty cổ phần phải cùng nhau sở hữu số cổ phần:",
    "answer": "ít nhất 20 % tổng số cổ phần phổ thông được quyền chào bán."
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật doanh nghiệp 2014, người nào dưới đây KHÔNG phải là người quản lý trong công ty cổ phần?",
    "answer": "Cổ đông không đảm nhận các chức danh nêu trên."
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên có chủ sở hữu là tổ chức không thể áp dụng cơ cấu tổ chức quản lý nào dưới đây?",
    "answer": "Chủ tịch công ty, Giám đốc, Ban kiểm soát."
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Trong số những người sau, người nào được thành lập và quản lý doanh nghiệp?",
    "answer": "Một giáo viên về hưu."
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Luật Doanh nghiệp 2014, nhiệm kỳ của giám đốc hoặc tổng giám đốc công ty cổ phần là:",
    "answer": "không quá 5 năm."
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Trong số các nhận định sau đây, nhận định nào về hộ kinh doanh là đúng?",
    "answer": "Chỉ được đăng ký kinh doanh tại một địa điểm."
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Giao dịch nào của DN, HTX mất khả năng thanh toán được thực hiện trong thời gian 6 tháng trước ngày TAND ra quyết định mở thủ tục phá sản KHÔNG bị coi là vô hiệu:",
    "answer": "Giao dịch liên quan đến chuyển nhượng tài sản theo giá thị trường."
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc họp Đại hội đồng cổ đông lần thứ hai không đủ điều kiện tiến hành thì có thể triệu tập lần thứ ba trong thời hạn nào sau đây?",
    "answer": "20 ngày, kể từ ngày dự định họp lần thứ hai."
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Quyền tự do kinh doanh của công dân được thể hiện là:",
    "answer": "Bất cứ cá nhân, tổ chức nào có nhu cầu đều được quyền thành lập doanh nghiệp, trừ các đối tượng bị cấm."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng quản trị của công ty cổ phần KHÔNG có những quyền và nhiệm vụ nào dưới đây?",
    "answer": "Thông qua định hướng phát triển công ty."
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng quản trị của công ty cổ phần KHÔNG có những quyền và nhiệm vụ nào dưới đây?",
    "answer": "Bầu, miễn nhiệm, bãi nhiệm thành viên Ban kiểm soát."
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời hạn bao nhiêu ngày làm việc kể từ ngày nhận được quyết định tuyên bố giao dịch vô hiệu, DN,HTX mất khả năng thanh toán, bên giao kết với DN, HTX có quyền làm đơn đề nghị Chánh án TAND xem xét lại quyết định tuyên bố giao dịch vô hiệu.",
    "answer": "5 ngày"
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Người có nghĩa vụ nộp đơn yêu cầu mở thủ tục phá sản đối với công ty cổ phần là:",
    "answer": "chủ tịch Hội đồng quản trị và người đại diện theo pháp luật của công ty"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây KHÔNG đúng với hộ kinh doanh",
    "answer": "Chịu trách nhiệm bằng toàn bộ số vốn đưa vào hoạt động kinh doanh."
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về công ty TNHH hai thành viên trở lên là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Vốn điều lệ của công ty được chia thành các phần bằng nhau, gọi là cổ phần."
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Điều lệ công ty cổ phần Hoa Sen có thể quy định nhiệm kỳ của Hội đồng quản trị theo phương án nào dưới đây?",
    "answer": "5 năm."
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên do một cá nhân đầu tư toàn bộ vốn điều lệ và đóng vai trò làm chủ sở hữu công ty. Theo bạn, chủ sở hữu công ty KHÔNG có những quyền hạn nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định giảm vốn điều lệ của công ty."
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Quyết định giảm vốn điều lệ của công ty TNHH hai thành viên trở lên thuộc về?",
    "answer": "Hội đồng thành viên."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về công ty cổ phần là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Có số lượng thành viên tối thiểu là 3, tối đa là 50."
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên do một tổ chức đầu tư vốn thành lập và làm chủ sở hữu. Chủ sở hữu công ty KHÔNG có những quyền nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định giảm vốn điều lệ của công ty."
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật hiện hành, độ tuổi của một cá nhân có thể tham gia thành lập và quản lý doanh nghiệp tại Việt Nam là:",
    "answer": "đủ18 tuổi trở lên."
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Thời điểm các thành viên phải góp vốn trong công ty TNHH hai thành viên là:",
    "answer": "trong thời gian 90 ngày kể từ khi công ty nhận được Giấy chứng nhận đăng ký doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật phá sản, sau khi có quyết định tuyên bố phá sản doanh nghiệp, chủ thể nào sau đây KHÔNG được miễn trừ nghĩa vụ trả nợ?",
    "answer": "Thành viên hợp danh của công ty hợp danh."
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc họp Hội đồng quản trị của công ty cổ phần được coi là hợp lệ nếu:",
    "answer": "có ít nhất 3/4 tổng số thành viên tham dự."
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty cổ phần, quyết định tại cuộc họp Hội đồng quản trị được thông qua với điều kiện:",
    "answer": "được đa số thành viên dự họp chấp thuận trừ trường hợp Điều lệ công ty quy định tỉ khác cao hơn"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Trong số những địa chỉ sau đây, địa chỉ nào bắt buộc phải có đối với việc đăng ký doanh nghiệp của một doanh nghiệp?",
    "answer": "Trụ sở chính."
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Chủ doanh nghiệp tư nhân:",
    "answer": "có quyền thành lập, tham gia thành lập công ty trách nhiệm hữu hạn một thành viên, công ty trách nhiệm hữu hạn hai thành viên trở lên, công ty cổ phần."
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, Phòng đăng ký kinh doanh phải cấp Giấy chứng nhận đăng ký doanh nghiệp hoặc thông báo yêu cầu sửa đổi, bổ sung hồ sơ đăng ký doanh nghiệp trong thời hạn:",
    "answer": "3 ngày làm việc kể từ ngày nhận hồ sơ hợp lệ."
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan quản lý trong công ty cổ phần là:",
    "answer": "Hội đồng quản trị."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Tháng 10/2015, một thành viên cam kết góp vốn vào một công ty TNHH hai thành viên trở lên bằng một ngôi nhà. Theo quy định của luật Doanh nghiệp 2014, quyền sở hữu ngôi nhà này:",
    "answer": "Phải được làm thủ tục chuyển thành quyền sở hữu của công ty sau khi công ty được cấp đăng ký doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty cổ phần, cuộc họp Đại hội đồng cổ đông lần thứ ba được coi là hợp lệ:",
    "answer": "không phụ thuộc vào tổng số phiếu biểu quyết của các cổ đông dự họp."
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp nào có chế độ chịu trách nhiệm vô hạn?",
    "answer": "Công ty hợp danh."
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên do một tổ chức đầu tư vốn thành lập và làm chủ sở hữu. Chủ sở hữu công ty KHÔNG có những quyền nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định giảm vốn điều lệ của công ty."
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty TNHH một thành viên, quyết định của Hội đồng thành viên có giá trị pháp lý kể từ thời điểm nào?",
    "answer": "Kể từ ngày được thông qua, trừ trường hợp Điều lệ công ty có quy định khác"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH hai thành viên trở lên muốn tăng vốn điều lệ bằng hình tiếp nhận thêm thành viên mới. Nếu điều lệ công ty không có quy định khác, việc tăng vốn này phải theo quy định nào?",
    "answer": "Được Hội đồng thành viên chấp thuận."
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên áp dụng cơ cấu tổ chức quản lý: Hội đồng thành viên, Giám đốc, Kiểm soát viên. Theo bạn, chức vụ Chủ tịch hội đồng thành viên được quyết định như thế nào?",
    "answer": "Do chủ sỡ hữu công ty bổ nhiệm hoặc do các thành viên của Hội đồng thành viên bầu."
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH hai thành viên trở lên có đặc điểm:",
    "answer": "có tư cách pháp nhân."
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Đơn yêu cầu mở thủ tục phá sản KHÔNG có các giấy tờ nào trong số các giấy tờ sau:",
    "answer": "Các hợp đồng doanh nghiệp đang thực hiện"
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về công ty hợp danh là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Thành viên hợp danh có thể là cá nhân hoặc tổ chức."
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Tháng 7/2016, một nhà đầu tư dự định thành lập một doanh nghiệp, đặt trụ sở chính tại quận Đống Đa, thành phố Hà Nội. Nơi nộp hồ sơ đăng ký doanh nghiệp là:",
    "answer": "cơ quan đăng ký kinh doanh thành phố Hà Nội."
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Tên nào dưới đây khi đặt cho doanh nghiệp có thể được chấp nhận?",
    "answer": "Công ty cổ phần Hoa Sen."
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây KHÔNG đúng với hộ kinh doanh?",
    "answer": "Tên riêng của Hộ kinh doanh không được trùng với tên riêng của Hộ kinh doanh đã đăng ký trong phạm vi tỉnh"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Luật Phá sản được áp dụng đối với:",
    "answer": "hợp tác xã."
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, thời hạn cơ quan đăng ký kinh doanh cấp huyện cấp Giấy chứng nhận đăng ký kinh doanh cho hộ kinh doanh kể từ ngày nhận hồ sơ là :",
    "answer": "3 ngày làm việc."
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, thời hạn cơ quan đăng ký kinh doanh cấp huyện cấp Giấy chứng nhận đăng ký kinh doanh cho hộ kinh doanh kể từ ngày nhận hồ sơ là :",
    "answer": "Chủ tịch công ty, Giám đốc hoặc Tổng giám đốc."
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Quyết định giảm vốn điều lệ của công ty TNHH hai thành viên trở lên thuộc về?",
    "answer": "Hội đồng thành viên."
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên do một tổ chức đầu tư vốn thành lập và làm chủ sở hữu. Chủ sở hữu công ty KHÔNG có những quyền nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định giảm vốn điều lệ của công ty."
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên áp dụng cơ cấu tổ chức quản lý: Hội đồng thành viên, Giám đốc, Kiểm soát viên. Cuộc họp Hội đồng thành viên được tiến hành với điều kiện nào dưới đây?",
    "answer": "Phải có ít nhất 2/3 tổng số thành viên tham dự."
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật hiện hành, nhà đầu tư chịu trách nhiệm vô hạn trong kinh doanh là:",
    "answer": "thành viên hợp danh công ty hợp danh."
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời hạn bao nhiêu ngày làm việc kể từ ngày nhận được Quyết định trả lại đơn yêu cầu mở thủ tục phá sản của TAND, người yêu cầu mở thủ tục phá sản có quyền đề nghị xem xét lại với chánh án TAND đã ra quyết định trả lại đơn yêu cầu:",
    "answer": "3 ngày"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của luật Doanh nghiệp 2014 thành viên hợp danh của công ty hợp danh là:",
    "answer": "chỉ có thể là cá nhân."
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Điều lệ của một công ty cổ phần KHÔNG được qui định nội dung nào dưới đây?",
    "answer": "Thành viên Hội đồng quản trị có 15 người."
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Tên nào dưới đây khi đặt cho doanh nghiệp có thể được chấp nhận?",
    "answer": "Sử dụng tên cơ quan nhà nước, đơn vị vũ trang nhân dân, tên của tổ chức chính trị, tổ chức chính trị - xã hội, tổ chức chính trị xã hội - nghề nghiệp, tổ chức xã hội, tổ chức xã hội - nghề nghiệp để làm toàn bộ hoặc một phần tên riêng của doanh nghiệp, trừ trường hợp có sự chấp thuận của cơ quan, đơn vị hoặc tổ chức đó."
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, Phòng đăng ký kinh doanh phải cấp Giấy chứng nhận đăng ký doanh nghiệp hoặc thông báo yêu cầu sửa đổi, bổ sung hồ sơ đăng ký doanh nghiệp trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận hồ sơ hợp lệ?",
    "answer": "3 ngày làm việc."
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc họp Hội đồng quản trị của công ty cổ phần được coi là hợp lệ nếu:",
    "answer": "có ít nhất 3/4 tổng số thành viên tham dự."
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật hiện hành, độ tuổi của một cá nhân có thể tham gia thành lập và quản lý doanh nghiệp tại Việt Nam là:",
    "answer": "đủ18 tuổi trở lên."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật hiện hành, điều kiện về vốn để thành lập doanh nghiệp là:",
    "answer": "đối với những trường hợp pháp luật quy định mức vốn tối thiểu để thành lập doanh nghiệp (vốn pháp định), vốn đăng ký không thấp hơn mức vốn pháp định. Ngoài những trường hợp này, người đầu tư được thành lập doanh nghiệp với bất kỳ mức vốn đăng ký nào."
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": ". Trong thời hạn bao nhiêu ngày làm việc kể từ ngày kết thúc thời hạn niêm yết, chủ nợ và DN, HTX mất khả năng thanh toán có quyền đề nghị thẩm phán xem xét lại danh sách chủ nợ:",
    "answer": "5 ngày"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty TNHH hai thành viên trở lên, cuộc họp Hội đồng thành viên lần thứ hai được coi là hợp lệ:",
    "answer": "khi có số thành viên dự họp sở hữu ít nhất 50% vốn điều lệ; tỷ lệ cụ thể do Điều lệ công ty quy định."
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về công ty cổ phần là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Có số lượng thành viên tối thiểu là 3, tối đa là 50."
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây KHÔNG đúng với hộ kinh doanh?",
    "answer": "Sử dụng một con dấu."
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về công ty hợp danh là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Các thành viên chịu trách nhiệm đối với các nghĩa vụ của công ty bằng toàn bộ tài sản của mình."
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "Việc tiến hành thủ tục phá sản tại Toà án nhân dân do:",
    "answer": "1 hoặc 3 thẩm phán giải quyết theo sự phân công của Chánh án TAND."
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty TNHH một thành viên, quyết định của Hội đồng thành viên đối với những vấn đề như: sửa đổi, bổ sung điều lệ công ty, tổ chức lại công ty, chuyển nhượng vốn điều lệ của công ty được thông qua với điều kiện:",
    "answer": "phải được ít nhất 3/4 tổng số thành viên dự họp chấp thuận."
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, tên riêng hộ kinh doanh không được trùng với tên riêng của hộ kinh doanh đã đăng ký trong phạm vi :",
    "answer": "một huyện, quận, thị xã thuộc tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương."
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "Một công ty TNHH hai thành viên trở lên tiến hành họp Hội đồng thành viên để quyết định bán một tài sản có giá trị lớn hơn 50% tổng giá trị tài sản được ghi trong báo cáo tài chính gần nhất của công ty. Theo Luật doanh nghiệp 2014, cần tỷ lệ nào để quyết định của Hội đồng thành viên được thông qua?",
    "answer": "Được số phiếu đại diện cho ít nhất 75% tổng số vốn góp của các thành viên sự họp chấp thuận."
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "Người có nghĩa vụ nộp đơn yêu cầu mở thủ tục phá sản đối với công ty cổ phần là:",
    "answer": "chủ tịch Hội đồng quản trị và người đại diện theo pháp luật của công ty"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "Quyền tự do kinh doanh của công dân được thể hiện là:",
    "answer": "Bất cứ cá nhân, tổ chức nào có nhu cầu đều được quyền thành lập doanh nghiệp, trừ các đối tượng bị cấm."
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về doanh nghiệp tư nhân là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Doanh nghiệp tư nhân chịu trách nhiệm hữu hạn trong kinh doanh."
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty TNHH hai thành viên trở lên, cuộc họp Hội đồng thành viên lần thứ hai không đủ điều kiện tiến hành thì có thể triệu tập lần thứ ba trong thời hạn nào sau đây?",
    "answer": "10 ngày, kể từ ngày dự định họp lần thứ hai."
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về công ty TNHH hai thành viên trở lên là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Vốn điều lệ của công ty được chia thành các phần bằng nhau, gọi là cổ phần."
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận được thông báo về việc nộp lệ phí phá sản, tạm ứng chi phí phá sản người nộp đơn yêu cầu mở thủ tục phá sản phải thực hiện việc nộp lệ phí phá sản, tạm ứng chi phí phá sản:",
    "answer": "15 ngày."
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "Trong quá trình hoạt động, công ty TNHH một thành viên KHÔNG được thực hiện điều gì dưới đây?",
    "answer": "Phát hành cổ phần."
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật hiện hành, nơi đăng ký doanh nghiệp của doanh nghiệp là:",
    "answer": "phòng đăng ký kinh doanh tỉnh, thành phố nơi đặt trụ sở chính."
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": false,
    "question": "Theo pháp luật hiện hành, nơi đăng ký doanh nghiệp của doanh nghiệp là:",
    "answer": "trong thời gian 90 ngày kể từ khi công ty nhận được Giấy chứng nhận đăng ký doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": false,
    "question": "Thời hạn đề nghị xem xét lại, kháng nghị quyết định tuyên bố DN, HTX phá sản là bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận được quyết định, hoặc được thông báo hợp lệ quyết định tuyên bố DN, HTX phá sản:",
    "answer": "15 ngày"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty TNHH hai thành viên trở lên, cuộc họp Hội đồng thành viên lần thứ nhất không đủ điều kiện tiến hành thì có thể triệu tập lần thứ hai trong thời hạn nào sau đây?",
    "answer": "15 ngày, kể từ ngày dự định họp lần thứ nhất."
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty TNHH một thành viên, quyết định của Hội đồng thành viên đối với những vấn đề không phải là sửa đổi, bổ sung điều lệ công ty, tổ chức lại công ty, chuyển nhượng vốn điều lệ của công ty được thông qua với điều kiện:",
    "answer": "phải được hơn 1/2 tổng số thành viên dự họp chấp thuận."
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": false,
    "question": "Trong số những người sau, người nào KHÔNG được thành lập và quản lý doanh nghiệp?",
    "answer": "Một người 17 tuổi."
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": false,
    "question": "Điều lệ công ty cổ phần Hoa Sen có thể quy định nhiệm kỳ của Hội đồng quản trị theo phương án nào dưới đây?",
    "answer": "5 năm."
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": false,
    "question": "Người có nghĩa vụ nộp đơn yêu cầu mở thủ tục phá sản đối với công ty hợp danh là:",
    "answer": "thành viên hợp danh."
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": false,
    "question": "Nếu hết thời hạn 30 ngày kể từ ngày có yêu cầu triệu tập cuộc họp Đại hội đồng cổ đông mà Hội đồng quản trị không triệu tập, thì quyền triệu tập cuộc họp Đại hội đồng cổ đông sẽ thuộc về:",
    "answer": "Ban Kiểm soát."
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": false,
    "question": "Một nhà đầu tư dự định thành lập một doanh nghiệp, đặt trụ sở chính tại quận Đống Đa, thành phố Hà Nội. Nơi nộp hồ sơ đăng ký doanh nghiệp là:",
    "answer": "cơ quan đăng ký kinh doanh thành phố Hà Nội."
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Luật Phá sản, sau khi có quyết định tuyên bố phá sản doanh nghiệp, chủ thể nào sau đây KHÔNG được miễn trừ nghĩa vụ trả nợ?",
    "answer": "Chủ doanh nghiệp tư nhân."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": false,
    "question": "TB Những người nào trong những người sau đây được cấp chứng chỉ hành nghề Quản tài viên:",
    "answer": "Kiểm toán viên"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về doanh nghiệp tư nhân là đúng?",
    "answer": "Trong mọi trường hợp, đại diện theo pháp luật của doanh nghiệp tư nhân là chủ doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": false,
    "question": "Đại hội đồng cổ đông thông qua các quyết định thuộc thẩm quyền bằng hình thức:",
    "answer": "biểu quyết tại cuộc họp và lấy ý kiến bằng văn bản."
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về doanh nghiệp tư nhân là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Doanh nghiệp tư nhân chịu trách nhiệm hữu hạn trong kinh doanh."
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": false,
    "question": "A, B, C cùng nhau thành lập một công ty TNHH hai thành viên trở lên chuyên kinh doanh về đồ gốm sứ. Hồ sơ đăng ký doanh nghiệp KHÔNG gồm có giấy tờ nào dưới đây?",
    "answer": "Văn bản xác nhận vốn pháp định."
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": false,
    "question": "Chủ sở hữu Công ty TNHH một thành viên là tổ chức được thực hiện điều gì dưới đây?",
    "answer": "Rút vốn bằng cách chuyển nhượng một phần hoặc toàn bộ số vốn điều lệ cho tổ chức hoặc cá nhân khác."
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp tư nhân M do ông N làm chủ đang sử dụng một số tài sản thuộc sở hữu của ông N. Theo pháp luật hiện hành, ông N phải làm thủ tục chuyển quyền sở hữu cho doanh nghiệp tư nhân M đối với:",
    "answer": "không phải làm thủ tục này đối với các tài sản trên."
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng quản trị của công ty cổ phần KHÔNG có những quyền và nhiệm vụ nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định việc tổ chức lại, giải thể công ty."
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng quản trị của công ty cổ phần KHÔNG có những quyền và nhiệm vụ nào dưới đây?",
    "answer": "Thông qua định hướng phát triển công ty."
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật phá sản, sau khi có quyết định tuyên bố phá sản doanh nghiệp, chủ thể nào sau đây KHÔNG được miễn trừ nghĩa vụ trả nợ?",
    "answer": "Thành viên hợp danh của công ty hợp danh."
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc họp Đại hội đồng cổ đông lần thứ nhất không đủ điều kiện tiến hành thì có thể triệu tập lần thứ hai trong thời hạn nào sau đây?",
    "answer": "30 ngày, kể từ ngày dự định họp lần thứ nhất."
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về doanh nghiệp tư nhân là đúng?",
    "answer": "Trong mọi trường hợp, đại diện theo pháp luật của doanh nghiệp tư nhân là chủ doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật doanh nghiệp 2014, người nào dưới đây KHÔNG phải là người quản lý trong công ty cổ phần?",
    "answer": "Cổ đông không đảm nhận các chức danh nêu trên."
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây KHÔNG đúng với hộ kinh doanh",
    "answer": "Chịu trách nhiệm bằng toàn bộ số vốn đưa vào hoạt động kinh doanh."
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp nào sau đây, khi thành lập nhà đầu tư KHÔNG phải thực hiện việc chuyển quyền sở hữu đối với tài sản cho doanh nghiệp:",
    "answer": "doanh nghiệp tư nhân."
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, đặc điểm nào KHÔNG đúng với doanh nghiệp tư nhân?",
    "answer": "Chủ doanh nghiệp tư nhân không được thuê người khác quản lý, điều hành hoạt động kinh doanh."
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": false,
    "question": "Luật Phá sản KHÔNG được áp dụng đối với:",
    "answer": "hộ kinh doanh."
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây KHÔNG đúng với hộ kinh doanh?",
    "answer": "Đăng ký kinh doanh tại nhiều địa điểm trong phạm vi một huyện, quận, thị xã thuộc tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương."
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty cổ phần, cuộc họp Đại hội đồng cổ đông lần thứ nhất được coi là hợp lệ:",
    "answer": "khi có số cổ đông dự họp đại diện ít nhất 51% tổng số cổ phần có quyền biểu quyết, tỷ lệ cụ thể do Điều lệ công ty quy định."
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": false,
    "question": "Trong số các nhận định sau đây, nhận định nào về hộ kinh doanh là đúng?",
    "answer": "Chỉ được đăng ký kinh doanh tại một địa điểm."
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": false,
    "question": "Trong số các nhận định sau đây, nhận định nào về hộ kinh doanh là đúng?",
    "answer": "1 hoặc 3 Thẩm phán được quyết định tuỳ theo từng thủ tục phá sản."
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": false,
    "question": "Công ty cổ phần Hoa Hồng và công ty TNHH Hoa Mai dự định cùng nhau góp vốn để thành lập một doanh nghiệp mới. Doanh nghiệp mới sẽ là loại hình doanh nghiệp nào dưới đây?",
    "answer": "Công ty TNHH hai thành viên trở lên."
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": false,
    "question": "Cuộc họp Đại hội đồng cổ đông lần thứ hai không đủ điều kiện tiến hành thì có thể triệu tập lần thứ ba trong thời hạn nào sau đây?",
    "answer": "20 ngày, kể từ ngày dự định họp lần thứ hai."
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": false,
    "question": "Trong số các nhận định sau đây, nhận định nào về công ty cổ phần là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Cổ đông phải chịu trách nhiệm đối với các nghĩa vụ tài sản của công ty bằng toàn bộ tài sản của mình."
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên do một tổ chức đầu tư vốn thành lập và làm chủ sở hữu. Chủ sở hữu công ty KHÔNG có quyền nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định giảm vốn điều lệ của công ty."
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": false,
    "question": "Thẩm quyền quyết định thời hạn và thủ tục trả cổ tức của công ty cổ phần thuộc về:",
    "answer": "Hội đồng quản trị."
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên có chủ sở hữu là tổ chức không thể áp dụng cơ cấu tổ chức quản lý nào dưới đây?",
    "answer": "Chủ tịch công ty, Giám đốc, Ban kiểm soát."
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty cổ phần, cuộc họp Hội đồng quản trị của công ty cổ phần được coi là hợp lệ nếu:",
    "answer": "có ít nhất 3/4 tổng số thành viên tham dự."
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": false,
    "question": "Trong thời hạn bao nhiêu ngày làm việc kể từ ngày nhận được quyết định tuyên bố giao dịch vô hiệu, DN,HTX mất khả năng thanh toán, bên giao kết với DN, HTX có quyền làm đơn đề nghị Chánh án TAND xem xét lại quyết định tuyên bố giao dịch vô hiệu.",
    "answer": "5 ngày"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": false,
    "question": "Giao dịch nào của DN, HTX mất khả năng thanh toán được thực hiện trong thời gian 6 tháng trước ngày TAND ra quyết định mở thủ tục phá sản KHÔNG bị coi là vô hiệu:",
    "answer": "Giao dịch liên quan đến chuyển nhượng tài sản theo giá thị trường."
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên do một cá nhân đầu tư toàn bộ vốn điều lệ và đóng vai trò làm chủ sở hữu công ty. Theo bạn, chủ sở hữu công ty KHÔNG có những quyền hạn nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định giảm vốn điều lệ của công ty."
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng thành viên công ty trách nhiệm hữu hạn hai thành viên trở lên:",
    "answer": "Định kì theo quy định trong Điều lệ công ty nhưng ít nhất mỗi năm phải họp 1 lần."
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng quản trị của công ty cổ phần KHÔNG có những quyền và nhiệm vụ nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định loại cổ phần và tổng số cổ phần của từng loại được quyền chào bán."
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, đặc điểm nào KHÔNG đúng với công ty hợp danh?",
    "answer": "Công ty hợp danh không có tư cách pháp nhân."
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": false,
    "question": "Cổ phần ưu đãi biểu quyết của cổ đông sáng lập sau thời hạn 3 năm kể từ ngày công ty được cấp Giấy chứng nhận đăng ký kinh doanh sẽ xử lý như thế nào?",
    "answer": "Phải chuyển đổi thành cổ phần phổ thông."
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây về hộ kinh doanh là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Sử dụng một con dấu."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH một thành viên do một cá nhân đầu tư toàn bộ vốn điều lệ và đóng vai trò làm chủ sở hữu công ty. Theo bạn, chủ sở hữu công ty KHÔNG có quyền nào dưới đây?",
    "answer": "Quyết định giảm vốn điều lệ của công ty."
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": false,
    "question": "Trong công ty TNHH hai thành viên trở lên, cuộc họp Hội đồng thành viên lần thứ ba được coi là hợp lệ:",
    "answer": "không phụ thuộc số thành viên dự họp và số vốn điều lệ được đại diện bởi số thành viên dự họp."
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": false,
    "question": "Quyết định sửa đổi, bổ sung Điều lệ của công ty TNHH một thành viên có Hội đồng thành viên:",
    "answer": "phải được Hội đồng thành viên thông qua với ít nhất ba phần tư số thành viên dự họp tán thành."
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": false,
    "question": "Chủ sở hữu Công ty TNHH một thành viên có trách nhiệm thế nào?",
    "answer": "Chủ sở hữu công ty chịu trách nhiệm về các khoản nợ và nghĩa vụ tài sản khác của công ty trong phạm vi số vốn điều lệ của công ty."
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": false,
    "question": "Sauk hi có quyết định mở thủ tục phá sản, Doanh nghiệp, HTX được thực hiện hoạt động nào trong các hoạt động sau:",
    "answer": "Tiếp tục hoạt động kinh doanh nhưng phải chịu sự giám sát của thẩm phán và quản tài viên, doanh nghiệp quản lý, thanh lý tài sản"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": false,
    "question": "Quyết định tuyên bố doanh nghiệp, hợp tác xã bị phá sản được tiến hành:",
    "answer": "vào thời điểm nào phụ thuộc vào tình trạng của con nợ."
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": false,
    "question": "Các cổ đông sáng lập trong công ty cổ phần phải cùng nhau sở hữu số cổ phần:",
    "answer": "ít nhất 20 % tổng số cổ phần phổ thông được quyền chào bán."
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây KHÔNG đúng với hộ kinh doanh?",
    "answer": "Sử dụng không quá mười hai lao động."
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Luật Doanh nghiệp 2014, nhiệm kỳ của giám đốc hoặc tổng giám đốc công ty cổ phần là:",
    "answer": "không quá 5 năm."
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": false,
    "question": "Hội đồng thành viên Công ty TNHH Hoa Lan thông qua quyết định dưới hình thức lấy ý kiến bằng văn bản. Theo Luật doanh nghiệp 2014 Quyết định của Hội đồng thành viên công ty sẽ được thông qua khi đáp ứng tỷ lệ:",
    "answer": "được số thành viên đại diện cho ít nhất 75% vốn điều lệ chấp thuận."
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": false,
    "question": "Ngành, nghề kinh doanh có điều kiện và điều kiện kinh doanh KHÔNG thể được quy định trong loại văn bản pháp luật nào sau đây?",
    "answer": "Quyết định của Chủ tịch nước."
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào trong số các nhận định sau đây về công ty hợp danh là KHÔNG đúng?",
    "answer": "Không có tư cách pháp nhân."
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": false,
    "question": "Công ty cổ phần phải có Ban Kiểm soát nếu:",
    "answer": "công ty có cổ đông là tổ chức sở hữu trên 50% tổng số cổ phần của công ty."
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan có thẩm quyền tiếp nhận hồ sơ đăng ký doanh nghiệp của doanh nghiệp là?",
    "answer": "Phòng đăng ký kinh doanh cấp tỉnh."
  }
]